有冇可能唔用計數機做dse數學卷

咁而家同緊兩三個同學補習 自己係度忽發其想
如果唔俾用計數機 只係得sin log sqrt對數表做paper 係dse限時之內究竟拎到幾多分？ 又或者要做得哂份paper要幾耐時間？

反正用左都唔識做

冇乜分別

唔cal機做卷的話
method分全部攞足
answer分全部0分
可能都有lv5喎

其實對數表要查唔會用好多時間

dse數真係唔難
你唔識計的話就算比計算機你用都係唔識

會計唔到In同log掛

Core maths有幾可要真係計埋個square root個value出嚟
我諗有5**實力嘅唔用cal機去緊起碼都有一粒啦

俾埋對數表再interpolate應該計到要ge答案掛
前提係筆算interpolation同埋d decimal唔好錯

有,當年上網睇到有人講考DSE見到個印度定巴基學生妹無帶計數機
D監考問佢部計數機,佢答唔使用
一係條女咩都唔識
一係就條女應該印度撚讀開印度數

sincostan,小數開方數?

Sincostan最多咪一兩題，齊steps無答案都係扣一兩分
做pp好少會見真係計個爛嘅小數喎開方數用返開方表示咪得

我先唔背 taylor series即場計sin cos出嚟

最尾啲3D呢 一堆小數再用cos formula點手計

用數尺得唔得先

現場速算log trigo？

其實唔計直接當答exact value得唔得

用數尺快到幾多？
利申 淨係聽過個名 完全唔撚知乜嚟

咪就係講最尾題3D，首先又唔係年年有，同埋最多咪4個分題，都係扣4分。

快好多 基本上數尺應該有log有in有sin cos tan
不過記得log有退位問題 求10以內嘅log要將數尺個數除10
以前屋企有老人家做工程有把20吋數尺仲學過點玩

taylor series 都可以interpolate個結果出嚟嘅

用直式筆算開方其實唔難

依家課程唔教之嘛

慢咗就梗㗎啦
但未至於會做唔晒

如果唔出3D killer嘅話應該都仲5**到

以前pure 唔用計數機係無問題既

要俾埋轉base先得

有個熱衷於數學嘅frd做卷最多唔用program
佢係覺得侮辱自己所以唔肯用